\chapter{Descripción de las estructuras de datos y algoritmos usados}

\section{Algoritmos}
El algoritmo principal implementado es un algoritmo genético que genera un Horario
que procura adaptarse lo mejor posible a las restricciones. El funcionamiento conceptual
del algoritmo es sencillo: Genera una ``población'' (un conjunto) inicial de horaios.
Ahora selecciona dos horarios, de tal forma que aquellos horarios que mejor se adapten
a las restricciones sean los más probables en ser elegidos. Ahora, estos dos horarios
se ``reproducen'' (crean un nuevo horario con atributos mezclados de los dos padres) y este
nuevo horario creado, formará parte de la siguiente generación. El proceso de selección
de padres y de reproducción se repite haste obtener una nueva generación con un tamaño
igual a la anterior. Como hemos seleccionado a los mejores horarios de la generación pasada,
idealmente esta nueva generación cumple (en general) mejor las restricciones que la generación
anterior. De tal forma que si iteramos el proceso de creación de generaciones, iremos
obteniendo cada vez una generación mejor hasta que llegue un punto que el mejor horario
de una generación sea una solución más que aceptable al problema.

\section{Estructuras de datos}
\subsection{Horario}
En la clase Horario, tenemos un HashMap para guardarnos, para cada clase que se tiene que
impartir, el aula, el día y la hora en la cual se realizará. Utilizamos el HashMap
ya que lo que pretendemos optimizar en esta clase es el acceso aleatorio a los datos, para
lo cual un HashMap es ideal.

\subsection{Algoritmo}
En la clase Algoritmo, para almacenar las generaciones, tenemos un TreeSet. Hemos elegido
el TreeSet ya que a la generación siempre accedemos en orden en función de la ``fitness''
de cada horario.

\subsection{Otros}
A parte de estos dos casos remarcables, en varios lugares utilizamos ArrayList para poder
añadir elementos y acceder a diversas posiciones.

\chapter{Lista de las clases implementadas por cada mmiembro del grupo}
